<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Prose on The Nalanyinyun&#39;s View</title>
        <link>https://blog.nalanyinyun.top/tags/prose/</link>
        <description>Recent content in Prose on The Nalanyinyun&#39;s View</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Nalanyinyun</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 15:11:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.nalanyinyun.top/tags/prose/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>太阳仍旧升起</title>
        <link>https://blog.nalanyinyun.top/p/sunrise/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 15:11:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://blog.nalanyinyun.top/p/sunrise/</guid>
        <description>&lt;p&gt;　　冬日的天空毕竟是澄澈的。天空仍旧是太阳尚未升起时的深蓝。光是看着就觉得寒冷而遥远，无论如何都无法触及。
　　公路不断向远方延伸，延伸到那无边的黑暗中，目光也随之而流动。它被水泥制成坚硬的地基和支柱撑起，不再贴合地面。随意的向四周望去，能看见的只有远处或近处高楼的航障灯，几条公路上稀疏的车的灯光，和被不知从何而来的高大建筑分割而不再完整的地平线。
　　也许太阳都被冬日的寒冷所困，也许太阳都害怕因它升起而带来的苦痛与忧愁，无论是带给自己、自然、和沐浴或不沐浴在它照耀之下的众生。我不知道太阳何时升起，也不在乎太阳何时升起。它总是照常升起，至少在我所生活的时代中。既定的事实，再去担忧、思考又有何意义？即便我讨厌那日出带来的一切，又如何？
　　也不会怎么样，太阳不会因为我的厌恶和痛苦而不再升起，就像这世界上存在过的任何事物一样。我时常发觉这世界无法改变人的一丝一毫，哪怕是意志；一个人也丝毫无力去改变这世界，哪怕是自己。毕竟，我还在为了日出而悲伤着。
　　思绪重新回到了我的身体中，才发觉太阳的光已经射出了地平线。也许它仍旧害怕着，只是不知为何必须要升起。
　　高楼投下的影子破碎，连同那些水泥建筑杂糅在一起，本就十分弱的光下，也分不清是谁的影子。水汽在高耸的冷却塔口凝结，云雾般的水似乎被固定在了空中，偶尔有风吹过，才能看出那水与背后的云的差别。棕色被太阳白色的光线稀释，漫不经心的洒落在地平线上，那是橙色与黄色。如果不是这刺骨的寒风，日出与日落似乎也没什么区别。都是一样的朦胧，一样的模糊。尽管这条公路高了些，也仍旧望不见太阳的身影。能看见的，只有柔弱而模糊的光。能感受到的，也只是一如既往的无望。
　　太阳仍旧自顾自的升起，我却不愿意再看它一言。它仍旧美，却不再独特；它仍旧独特，却不再为我所有；它仍旧为我所有，只是它的光不再投向我一人。
　　光照耀着我，照耀着我的脸颊，照耀着无数条公路和无数片绿地，照耀着无数的生灵和无数的无灵。它仍旧照耀着我的心，温暖着我的心。它用新生的光芒，延伸了本就存在的荒芜与黑暗，又使它们带上一种奇怪的温暖。于是在这种黑暗而光明，寒冷而温暖的的境地中，独自苟且的栖居着。
　　不再愿意走出那从未存在的庇护所一步，却也无可奈何。我仍旧前进着，我仍旧静止着；世界仍旧静止着，世界仍旧前进着。
　　无论是怎样的世界，都不再重要了。我总会死去，停止思考，忘记一切。面对既定的事实，我还有什么需要担忧的呢？
　　什么也没有吧，也许我仍旧活着。或者，我的灵魂早已归于天空，只是身体仍旧被束缚在地面。
　　确实没有什么需要担忧的了，生活也一样。从我开始思考之前到现在，一直都这样的。生活总要继续，虽然说不清缘由，但也没有别的路可选。只是，那还是我的生活吗？我还在为了我自己而活着那？我不知道，我仍旧害怕着日出，仍旧担忧着。
　　也许一切从来都是这样，无论我的有无。也许我从来没有关心过，那就一直这样下去好了。
　　毕竟，无论如何，太阳都会照常升起。它已走出了地平线，而我也仍旧要继续我那一成不变的生活了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
